熱血x白兵：進攻功能組別常見謬誤

Q1. 進攻功能組別和找美國幫手爭取真普選沒有矛盾，各有各做。

A: 雙真普選是五大訴求的重中之重，我們是要廢除功能組別，而不是妄圖在已崩壞的體制內作出改變。

人權法已列明2020年立法會有否普選是判斷香港是否有足夠自治權的指標之一，而功能組別正是這條法案會針對打擊的制度。若然沒有普選，美國是可以制裁港共官員及功能組別候選人，甚至撤銷香港獨立關稅區地位的。貿然進攻功能組別，豈不是自廢人權法？

Q2. 特朗普不可信…

A: 人權法是美國民主共和兩黨的共識，並不是特朗普一個人說了算，美國的議員動議制裁港共，而又獲得多數支持，那特朗普亦不能制止。

特朗普已表明香港問題已納入第二階段貿易協議的議程，若然其失信，對其連任亦不利。
香港的政治代表又有否向美國議員提議使用人權法制裁相關人士？

Q3. Solomon Yue 呼籲我們進攻功能組別，豈能不從？

A: Solomon Yue 並不是大台，香港人在這次抗爭追隨無大台的原則才能走到今日，故此我們不應把Solomon Yue的說話當作金科玉律，其意見只供我們參考。

Solomon Yue 亦曾有預測未能實現，如中美未能就第一階段貿易協議達成共識 (於1月15日正式簽字)，香港問題不會在第二階段貿易協議作討論等，可見其消息也不是100%準確。

Q4. 只要控制大部分立法會議席便能啟動普選程序。

A: 就現實而言，在地區直選香港泛民主派與本土派能獲得的票數為約6成，即約21席；而功能組別因選民登記時限已過等問題，沒可能奪得超過一半議席(預計只有約12席)，還未算上中共黑箱作業、種票假票等招數。故此沒可能通過普選法案(需2/3立法會議員贊成)或提議任何私人草案(需地區直選及功能組別各有過半數議員支持)，進攻立法會的實際作用只有守住地區直選過半的否決權。

特首選委方面，泛民+本土派最多只能控制約500名選委，其餘選委皆是深藍小圈子介別，外人無法參與。故此，要在特首選舉中選出一名支持五大訴求的特首是沒可能的事，還未算上中共會否決任免的可能性。

Q5. 咁要點做？

A: 現階段我們作為小市民能做的，是以聯署、製造輿論、監察議員等方式，去表達我們要求2020年立刻實行立法會普選的立場。並督促作為廣泛民意代表的泛民議員前往美國進行遊說工作，以「沒普選，即制裁」的原則，報告港共在民主進程上的不作為，並要求美國實施制裁。

另外我們要抵制功能組別，包括「超級區議會」議席。功能組別本身缺乏民意基礎，亦是我們謀求去除的暴政。參與功能組別進行體制內抗爭，不但不公不義，有違初衷；而且港共亦是玩弄制度的高手，

16年立法會選舉即以DQ篩選不合心意的候選人，還有上述的種票、點錯票等手段可用。所以，進攻功能組別以達到普選及制度改革的目的可謂天方夜譚，更提供把柄讓藍絲反駁廢除功能組別的理據。

來源:

白兵 Stormtrooper
2月25日 17:30 ·
8964，大好機會將中英聯合聲明重寫，甚至獨立，成為英聯邦國家

但係有班撚樣出嚟將風向吹去民主回歸中國

令中共全面滲透香港，直接累死係今次革命數以百計既手足

2020，全球反共，大好機會令香港有雙普選，免於中共嘅政治壓迫，成為中美共管嘅特殊地方

但係有班撚樣出嚟將風向吹去進攻功能組別，國際無從入手，從而令中共免於失去香港，可以苟延殘存，直接殺死下一代

最重要既係：兩次吹風嘅都係同一班人

白票狗

第一條個答案已經有問題

人權法已列明2020年立法會有否普選是判斷香港是否有足夠自治權的指標之一，而功能組別正是這條法案會針對打擊的制度。若然沒有普選，美國是可以制裁港共官員及功能組別候選人，甚至撤銷香港獨立關稅區地位的。貿然進攻功能組別，豈不是自廢人權法？

進攻點解會自廢人權法

政事台

無錯 投白票

只要泛民+本土有過半議席
等於奪取中共係香港既治權

一直強調要拎到過半議席
係因為要過半票數先有政府議案否決權
無論政府推出咩議案都過唔到
拎番 bargaining power

立法會有70個議席，35個係地區直選，35個係功能組別
而功能組別上屆泛民得7席

所以我地要進攻功能組別
有d組別可以個人投票，比如工程、教育
有啲組別要團體投票，比如勞工界（一個工會一票）、商界（飲食、批發零售、進出口等）
留意番自己所屬界別既投票資格係點

依家你知點解咁多熱狗+三毛彈出黎話投票無用啦
最緊要睇清楚自己有無功能組別票
叫埋朋友仔一齊登記做選民（功能組別）

想嬴，就所有方法都要試
新選民要係2020年5月2日之前登記
更改組別要係2020年4月2日之前

假二元對立

簡單化解迷思:

泛民連拉布都拉唔到投黎做咩？

早前議會係共派嘅推動下改咗議事規則，基本上已經冇拉布依支歌仔唱。

同時議會係玩半數制，即係多過一半人支持就可以通過議案，泛民目前係唔夠過半議席。你想屌泛民嘅不如摑自己兩巴點解以前唔投票咁不孝。

你投票即係認可個制度，即係贊成勇武係暴徒。

首先講得出依句嘅一係個腦有問題唔識政治，一係存心帶風向。

參與選舉行使投票權係一個選民嘅基本權力同責任，我地做嘅係用投票去支持一種政治立場，而唔係我投票就等如支持政府。

參與制度 不等如 認可制度

你返學都唔代表你鐘意學校啦？

係基於最大利益嘅情況下 (泛民過半數，重奪議會控制權)

投票點都係最好方法，你要好有風骨咁唔投票做烈士係你嘅事，我地要嘅係民主，因此投票係唔應該放棄嘅戰線。

要記住，理念上兄弟爬山，手足覺得有用嘅就由佢去做，做多樣好過做少樣。

現實上制度抗爭同法外抗爭冇任何衝突，我地由此至於都係一群有共同目標同利益嘅手足，唔係單一個人，路線上有分歧有玩法正常不過。

攞多個位搶下資源都好過益撚咗工賊同民建聯啦，戇鳩！

都而家都係唔明個邏輯。
你唔進攻 最後保皇黨大勝 咪即係signal比美國聽
pro-democracy 唔係主流 pro-Beijing 先係主流
如果係咁人地更加唔會用人權法幫你對付中共

咁都有正皮

熱狗提倡乜撚都冇用抗共大法嘛
知啦唔使咁大段喇

暫時1正皮
期待更多

屌你老味咩，同連登大眾耶穌講佛經，佢哋信鳩你咩。

美國國務院份annual report幾時release到?
立法會就9月選興 你就喺度靜待美國政府幫你爭取取消功能界別
同埋港共同支共大可以對美國sanctions零回應 九月繼續堆功能界別 你又可以點回應呢?? 呢個Q&A智商過30都知係鳩噏啦

白票死狗繼續浪費時間"要求"廢除功能組別
繼續叫人當大權在握既盟友---美國佬既意見無到

呢個講法先啱
反對派/泛民愈多議席 個message咪 香港人對中共打壓香港民主自由不滿, 港人追求民主 所以親中共政團失敗， 咁美國唔係更有理由幫助香港咩? 個logic唔係咁咩?

Ria 都有新芬黨參加選舉

咪係，美國幫香港係利益，唔會你支持加泰而唔推人權法

白兵: 全部白票比親中派贏
完